政府續推動「旅遊氣泡」 邱騰華：健康碼可用作通關

商務及經濟發展局長邱騰華表示，已經去信11個國家，表達香港願意與對方建立旅遊氣泡，包括德國、法國、瑞士、日本、泰國、馬來西亞、新加坡、越南等，有5至6個國家表示有興趣，其中日本和泰國已經有接觸，而歐盟已委託德國作為代表，協商相關安排。

邱騰華指，疫情仍然有變動，落實時間表要視乎協議雙方的準備程度和是否安心，他認為香港社會積極參與檢測的話，就可以讓對方對香港有更大信心。他又指，香港健康碼可以用作通關之用，使用情況有如電子機票，可以透過手機以電子方式交換資料，航空公司可以容易檢查資料，衛生當局亦可以以此作為共同語言防疫。

健康碼非旅遊氣泡前設

不過邱騰華亦表示，本港不一定要落實健康碼，才可以與其他國家地區商討建立旅遊氣泡。他指，如果雙邊出行有檢測或其他資料作參考，令雙方可以用電子方式轉載或交換資訊，會較方便，甚至有防偽作用；但若未能推出健康碼，都不會阻礙建立旅遊氣泡的步伐。邱騰華又指，難以說明旅遊氣泡的具體推出時間，重申雙方疫情一定要受控，才可以進行。

冀月中撤主題公園會展活動限制

邱騰華又指如果疫情持續好轉，希望本月18日起可以撤銷主題公園和會展活動的社交距離限制。他指，目前全球都無人做到「零風險」，指「風險在乎管理」，相信場地管理人會控制好相關風險。他又說，重開主題樂園不能一步到位，相信重開初期，無可能回復至百分之一百入場人數，但有信心排隊等安排，可以比很多公眾地方更有秩序。

氣乜鳩泡

邊個外國政府理香港健康碼 = 侵犯人權

健康碼洗唔洗包埋性病傷風感冒呀

有邊個國家會咁on9信香港隻健康鹿。

同注資國泰有無關

個健康碼又唔係出境前驗,
真係有外國ON9 信 有健康碼就無事???

監控鹿來了

一開始一定係話健康碼
非強制任鳩你
落嗒咪即刻收緊囉屌

好似回歸個陣咁
國唔國歌wfc
而家唔唱就即拉
潛移默化 溫水煮蛙

屌你老母

目前全球都無人做到「零風險」，指「風險在乎管理」，相信場地管理人會控制好相關風險 <--台灣？

唔撚信啦 之前又話大陸俾錢搞個閪檢測 而家咪又係香港人埋單

呢壇野9成9港共自己打飛機想搞，無其他國家同你參與

咪就係 口講唔係強制 但冇就唔比出境 遲下可能就唔比入商場唔比食飯

咁全民都唔拎健康碼係咪可以封關

你老頂王毅去歐洲推廣健康鹿都冇人要啦

搵個堆一債一路班窮撚簽啦

已經去信11個國家，表達香港願意與對方建立旅遊氣泡，包括德國、法國、瑞士、日本、泰國、馬來西亞、新加坡、越南等，有5至6個國家表示有興趣

11減8 = 3
你估當中無提邊3個國家呢
我估有俄羅斯 中國 仲有一個諗唔到但我估係非洲一係中東D一帶一露國

環境泡泡係旅遊一目學科用字

氣咩泡，根本健康碼，仲想收集埋外國DNA

記住：健康碼係唔可以作為防疫用途

天文都有 universe bubble...

travel bubble has burst
泡沫就泡沫, 氣咩泡

歐盟on9㗎
GDPR過到咩
個撼屌鹿康碼又追蹤人又收人DNA

講一套做一套真係好撚低賤
含撚啦歐盟

屌 到時話有健康鹿先有得去日本 咪又係一堆人狗衝

唔會

到時特區護照通唔通到關

氣泡
即係有日會爆？

旅遊氣泡?
係咪曲速引擎d fd?

健康鹿勁過疫苗

一多人做就會格硬黎 包括日常搭車

好好地無碼 係要有碼

有健康碼就會百毒不侵？

健康碼係要兩地都好依味野先有得搞，我唔信日本、歐美政府會同你香港政府癲，係得中國都一早deal左啦，如果單方面要健康碼先出得境，咁香港旅遊正式宣佈吔屎。

已經餓左成年 有得去我一定整

問題係人地唔打算承認你

人地有話認可你呢個濕尻碼咩

咪玩啦，廣東/大灣區經濟重創，搵鬼黎香港旅遊咩（香港 outbound anywhere but China momentum 應該勁啲）。掛羊頭賣狗肉，搵陸厘來港做不可告人勾當咋吓化？

支那果邊咪又係咁

好卑鄙

唔係強制你登記架，不過你唔登記就冇得出境咁解啫。
支國有板睇，你冇個碼連屋企樓下個商場都去唔到。

比你出境有撚用咩
人地都唔撚會比你入

應該都係咁做
出境就要用,

淨係去到一帶一露國家？

香港話應該譯為：旅行泡泡

屌那星又譯埋d支匪語

歐盟想要游客。

其他國地只想要遊客黎消費 , 跟本理得你個健康碼 , 最緊要你有人黎就得